[工程撚] 張建宗：未來10年香港基建投資逾一萬億元

工程撚今次發達

聽住先

到時係有開工冇收工, 賺多多錢都冇時間休息

Z巴今次點睇

。。。

科水比支那

點只1萬億
到時就會年年加

又送錢比支那，起撚飽佢，起到冇野起幅城牆出黎圍撚住立法會囉屌你，等你班高官入去聽唔到人民發聲

到時會唔會瘋狂ot, 有開工冇收工

下？
整好個殼拍拍屎忽走佬啦

而家貿易戰 樓跌 遲下政府乾水
鬼有力推基建咩 而家吹水就叻

而且幾多職位都好 都追唔上愈開愈多既學位

屌civil有工開就瘋狂ot,做到隻狗咁
冇基建就等收皮

一早話左 不過仲有飯會信civil爆果d post

多多都無用
咪又係比啲仆街貪撚曬
睇下馬時亨條撚樣咁都唔洗坐就知

Ho Ball ah ching

有班連登仔係要不停唱淡civil/bs/arch/surv
根本就冇可能會收皮
成個香港最緊要就係金融地產建造
當然priority係金融地產優先，呢點冇咩好講
但係建造業呢d第二梯隊，政府一定力保

仲記唔記得97前呢三大產業幾咁風生水起
一場金融風暴同沙士令香港霉左幾年
之後金融地產已經復甦
再之後就係十大基建，加上天價樓起完又起
雖則近呢幾年，醫療相關學位愈開愈多，但係政府對待公營醫療既預算就極度孤寒

再睇返司長呢番言論，政府係咩立場，相信唔駛多講
而連登果堆不斷開post唱淡建造業既人又有何用心，相信大家心裡有數
講到底，推動醫療創科只係逢場作戲。係三大產業面前，任何野都可以拎黎開刀

巴打係咪做工程相關先？
工程界個個做到仆街 人工低過所有醫療系
High dip護士 一出黎人工已經高過Charted E 你唔講？ 工程師個牌仲要咁難考

使鬼十年咩？
下星期淋病會宣佈過萬億人工島填海計劃！

第一日係香港生活?
唔知肥上瘦下??
公司搵幾多關打工仔咩事

前工程撚

醫療人工高係因為依家既公營醫療人手已經係1對N
如果政府仲係冇打算係公營醫療方面較大d個水龍頭既話，就等睇d staff大規模向私營出走

人地對屎尿血，仲有一堆麻煩病人同佢地家屬，精神科就痴線佬

工程撚最多咪出site暴曬餵蚊，麻煩友痴線佬都有，但絕對唔係青山級數

淨係識拎起畢業starting出黎講，又唔睇下人地咩環境

派左佢每人可以分幾多

即刻見到幾條construction撚惱羞成怒

上面反駁我果兩條友急急腳比負評

好心啦，都已經金融地產之下萬人之上，仲可以大放厥詞，真係好撚好笑

其實我得一個問題

點解個個都吹Civil就爆

但係讀Civil既人反而越來越多

Grad e 人工係算高
但係你考唔到牌既話
哩世人人工都係得30k-40k上下

但你點睇護士starting 仲高人工過rpe先？
rpe 講緊最叻行scheme 最快4~5年先上到
簽T5 有乜事仲要上身 牌都比人釘鳩埋

見住以前班同學讀完護士出黎勁多AL 日日ig 去旅行
工程狗就繼續返6日 + 無限ot
仲好意思水鳩人入工程

856億

高過construction既，就只有教育、福利同「其他」

教育同福利就基本野黎
「其他」得871億
衛生就仲少，780億
想問下
香港發展到咁既階段點解仲可以不斷大興土木？
黎緊10年仲要放多過萬億

到底想點？

civil 又贏

幾多億都係老細䁠，搵你咩事？
最多易左搵工，但係人工都係咁低賤
成班咁快自high
工程師人工仲低過班地盤工人

建造萬億 得幾億係落人工
其他工程
遠
還有的 你懂的

今次civil 就爽，歷史上好似未試過好景咁耐，今次打破週期，fat撚足廿年 ！

一萬億
落手做個班又好,工程師又好,前線都好..
上述呢班人都唔會話有特別著數,最多係日日有工開,,唔洗怕失業
最有利益,最有油水係高級數既管理層,判頭個班..
做開地盤都知

舊登講撚到口臭,
話咩基建10年之後冇哂project
又話香港地細,起哂D野你就失業

可見兩登仔短視

呢行一係做死 一係餓死
永遠改變唔到

又唔見政府黎緊掟返一萬億落醫療同創科度？
咁撚有錢用2000億起條爛鬼跑道，無錢搞呢d？講都唔信
我理得佢得幾多係落人工
總之我就知非建造類工程係連幾億都未必乞到

你都係返番去你個圍爐post度叫春啦

因為讀果班醒水囉
屌佢老母，喺香港讀engine，唔通讀化工咩
事實上非construction engine係有機會，但係比起construction就係少好多
班唱淡撚純粹係想減少競爭
政府私企多數都係照construction先，其他engine就唔該行埋一二邊
香港工程產業係咁扭曲架啦，只因行內當權果班都係construction撚
其他先進國家會咁咩？

班友仲以為佢哋有份 做狗就有份 其他

醫療就唔洗上身？就冇停牌釘牌？
Starting果度我已經喺你quote既comment到講左，唔想再重覆

冇用
人工一撚樣唔會加

工程下年收生人數同分數繼續爆升 諗起都扯扯地

過埋呢水等食屎
如果仲未跳去client既話

其實填海 工程真係唔會有肉食
不過歡迎入行
到時邊個係著褲一睇就知

無論D工程係幾多億都好

出面D公司都餓狗搶屎咁去bid job,

到頭來都係得返雞綷咁多人工

(高層好小小)

7000億去左人工島度